% In your .tex file
% !TEX program = pdflatex

\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
\usepackage{pst-all,pstricks-add,pst-eucl}
\everymath{\displaystyle}
\usepackage{fp,ifthen}
%\usepackage{color}
%\usepackage{graphicx}
\usepackage{setspace}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{supertabular}
\usepackage{hhline}
\usepackage{variations}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{pifont}
\usepackage{framed}
\usepackage[fleqn]{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[framed]{ntheorem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{kpfonts}
\usepackage{manfnt}
\usepackage{hyperref}



%\usepackage[hmargin=2.5cm, vmargin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{vmargin}          % Pour fixer les marges du document
\setmarginsrb
{1.5cm} 	%marge gauche
{0.5cm} 	  %marge en haut
{1.5cm}     %marge droite
{0.5cm}   %marge en bas
{1cm} 	%hauteur de l'entête
{0.5cm}   %distance entre l'entête et le texte
{1cm} 	  %hauteur du pied de page
{0.5cm}     %distance entre le texte et le pied de page

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
%\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\newcommand{\dx}{\text{d}x}
\newcommand{\vect}[1]{\mathchoice%
  {\overrightarrow{\displaystyle\mathstrut#1\,\,}}%
  {\overrightarrow{\textstyle\mathstrut#1\,\,}}%
  {\overrightarrow{\scriptstyle\mathstrut#1\,\,}}%
  {\overrightarrow{\scriptscriptstyle\mathstrut#1\,\,}}}
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\renewcommand{\and}{\wedge}

\theoremstyle{break}
\theorembodyfont{\upshape}
\newframedtheorem{Theo}{Théorème}
\newframedtheorem{Prop}{Propriété}
\newframedtheorem{Def}{Définition}

\newtheorem{Term}{Terminologie}
\newtheorem{Rq}{Remarque}
\newtheorem{Ex}{Exemple}
%\newtheorem{exo}{Exercice}

%\theorembodyfont{\small \sffamily}
%\newtheorem{sol}{solution}

\newenvironment{sol}% 
{\def\FrameCommand{\hspace{0.5cm} {\color{black} \vrule width 1pt} \hspace{-0.7cm}}%
  \framed {\advance\hsize-\width}
  \noindent \small \sffamily  %\underline{Solution :}%\\
}%
{\endframed}

\newrgbcolor{vert}{0 0.4 0}
\newrgbcolor{bistre}{1 .50 .30}
\setlength\tabcolsep{1mm}
\renewcommand\arraystretch{1.3}

\everymath{\displaystyle}
\hyphenpenalty 10000 %supprime toutes les césures
%\setcounter{secnumdepth}{0}
%\newcounter{saveenum}

\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{fancyhdr,lastpage}
\usepackage{fancybox}

%\headheight 15.0 pt
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[C]{Cahier de textes première SD}
\fancyhead[R]{Année 2015-2016}
\fancyfoot[L]{{\scriptsize\textsl{Thomas Gire Cité scolaire de Lorgues}}}
%\fancyfoot[C]{\scriptsize\thepage}
%\fancyfoot[C]{\scriptsize\thepage/\pageref{LastPage}}

\title{}
\author{}
\date{}

%\pagestyle{empty}
\pagestyle{fancy}
\usepackage[np]{numprint}

\renewcommand\arraystretch{1.8}

\newcounter{numero}
\newcommand{\exo}{
  \addtocounter{numero}{1}%
  \textbf{\underline{Exercice \arabic{numero}:}}\quad}

\frenchbsetup{StandardEnumerateEnv=true}
\usepackage{etex}
\usepackage{tikz,tkz-tab}

\newframedtheorem{Dev}{Devoirs}
\renewcommand{\theDev}{\empty{}} 

\newcommand{\dm}{
  \textbf{\underline{Devoir à la maison:}}\quad \vspace{0.5cm}}

\begin{document}
  \setlength{\unitlength}{1mm}
  \setlength\parindent{0mm}
  
  
  %\exo
  ~
  \medskip
  
  Jeudi 3 septembre 2015
  \begin{enumerate}
    %\item Ecrire les devoirs pour 04/09/2015: Variations et nombre de racines: Exercices 1 et 2.
    \item \'Equations et inéquations à résoudre de tête: 
    \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150903/33-34-35p38.jpg}
    {Exercices 33-34-35 p 38}
    \item Variations d'un trinôme du second degré.
    \begin{enumerate}
      \item 
      \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150903/definitions.pdf}
      {Définition 1 et 2}
      Variations et terminologie extremum.
      \item 
      \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150903/activite.pdf}
      {Activité 1}
      \item 
      \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150903/definitions.pdf}
      {Définition 3}
      Trinôme du second degré.
      \item 
      \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150903/propositions.pdf}
      {Théorème 1}
      (révision de la classe de seconde)
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
  
  \begin{Dev}
    
    Apprendre à utiliser le théorème 1 (révision classe de seconde):
    \begin{enumerate}
      \item Savoir réaliser le tableau de variations d'un trinôme du second degré.
      \item Savoir calculer les coordonnées du sommet d'une parabole.
    \end{enumerate}
    % \vspace{0.5cm}
    \begin{exo}[Pour vendredi 4 septembre]
      
      Dresser le tableau de variations des fonctions définies sur $\mathbb{R}$ 
      suivantes et donner les coordonnées du sommet de leur graphe : 
      \begin{enumerate}
	\item $f(x)=3 x^2-12 x +13$.
	\item $g(x)=-2x^2-4x+1$.
	\item $h(x)=4(x-1)^2+2$.
	\item $i(x)=2(x+2)^2-2$.
      \end{enumerate}
      
    \end{exo}
    
  \end{Dev}
  
  Vendredi 4 septembre 2015
  \begin{enumerate}
    %\item Ecrire les devoirs pour 04/09/2015: Variations et nombre de racines: Exercices 1 et 2.
    \item Factorisations utilisant une identité remarquable: .
    \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150904/1-2-3p22.png}
    {ex 1 p 22}
    \item Variations d'un trinôme du second degré:
    \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150904/activite.pdf}
    {Activité 2}
    1. 2.
    
  \end{enumerate}
  
  \begin{Dev}
    
    Savoir exploiter l'identité remarquable $a^2-b^2=(a-b)(a+b)$ pour factoriser 
    une expression littérale sans facteur apparent.
    
    \begin{exo}[Pour lundi 7 septembre]
      
      Factoriser les expressions suivantes:
      \begin{enumerate}
	\item $f(x)=x^2-1$
	\item $g(x)=(2x)^2-9$
	\item $h(x)=4x^2-16$
	\item $i(x)=x^2-2$
	\item $j(x)=3x^2-5$
	\item $k(x)=x^2+1$
      \end{enumerate}
      
      
    \end{exo}
    
    
  \end{Dev}
  
  \newpage
  
  Lundi 7 septembre 2015
  \begin{enumerate}
    
    \item \'Etude du nombre d'intersections d'une parabole avec l'axe des abscisses.
    \begin{enumerate}
      \item 
      \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150907/activite.pdf}
      {Activité 2} 3.-7.
      \item 
      \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150907/propositions.pdf}
      {Proposition 1} : Positions de paraboles.
      
    \end{enumerate}
    
    
  \end{enumerate}
  
  \begin{Dev*}
    
    \begin{enumerate}
      
      \item Comprendre la proposition 1.
      \begin{enumerate}
	\item Savoir déterminer la nature de l'extremum sur une parabole.
	\item Exploiter sa valeur pour déduire le nombre d'intersections 
	avec l'axe des abscisses.
	
      \end{enumerate}
      
      \vspace{0.5cm}
      
      \begin{dm}[À rendre le lundi 14 septembre ou avant]
	
	Déterminer le nombre d'intersections avec l'axe des abscisses pour chaque parabole
	suivante:
	\begin{enumerate}
	  \item $\mathcal{P}_1:y=2(x+2)^2+1$
	  \item $\mathcal{P}_2:y=-x^2+6x-7$.%-(x-3)^2+2
	  \item $\mathcal{P}_3:y=x^2+2x+1$.
	  \item $\mathcal{P}_4:y=-2(x+2)^2$.
	\end{enumerate} 
      \end{dm}
      
      
      
    \end{enumerate}
  \end{Dev*}
  
  
  Mardi 8 septembre 2015
   \begin{enumerate}   
    \item 
    \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150908/definitions.pdf}
    {Definition 4} : Racines d'un trinôme.    
    \item 
    \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150908/propositions.pdf}
    {Proposition 2} : Reformulation de la proposition sur la position de parabole 
    en terme de racines.
    \item Discriminant et racines d'un trinômes.
    \begin{enumerate}
      \item 
      \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150908/definitions.pdf}
      {Définition 5}: Discriminant d'un trinôme.
      
      \item 
      \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150908/propositions.pdf}
      {Théorème 1}(central): Calcul des racines et factorisations.
    \end{enumerate}
    \item 
    \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/images/47-52p38.png}
    {Exercice 47 p 38} : Résolution d'une équation du second degré.
    
    
    
  \end{enumerate}
  
  \begin{Dev}[pour jeudi 10 semptembre 2015]
    
    \begin{enumerate}
      
      \item Apprendre terminologie 1 : Racines d'un trinôme du second degré.
      \item Apprendre la formule du discriminant.
      \item Apprendre le théorème central sur le calcul des racines 
      d'un trinôme du second degré.
      \begin{enumerate}
	\item Savoir calculer le discriminant d'un trinôme du second degré. 1
	\item Savoir utiliser le signe du discriminant pour déterminer
	le nombre de racines.
	\item Savoir calculer les racines éventuelles.
      \end{enumerate}
      
      
      
    \end{enumerate}
  \end{Dev}
  \newpage
  
  Jeudi 10 septembre 2015
  
  \begin{enumerate}
    \item Révision du cours sur le second degré.
    \begin{enumerate}
      \item Lire 
      \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/Chapitres/Chapitre1/presentations/secondDegre.pdf}
      {la nouvelle version du cous sur le second degré}. 
      \item Faire tous les exemples du cours.
    \end{enumerate}
    \item  
    \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/images/46p38.jpg}
    {Ex 46 p 38} : Résolution d'équations du second degré exigibles en classe de seconde.
   
  \end{enumerate}


  
  
   \begin{Dev}[pour vendredi 11 semptembre 2015]
    
    \begin{enumerate}
      
      \item Apprendre la définition 2 : Racines d'un trinôme du second degré.
      \item Apprendre la formule du discriminant : définition 3.
      \item Apprendre le théorème central sur le calcul des racines 
      d'un trinôme du second degré.
      \begin{enumerate}
	\item Savoir calculer le discriminant d'un trinôme du second degré. 
	\item Savoir utiliser le signe du discriminant pour déterminer
	le nombre de racines.
	\item Savoir calculer les racines éventuelles.
      \end{enumerate}
      \item  
      \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/images/47-52p38.png}
      {Ex 48,49 p 38} : 
      Résolution d'équations du second degré
      
      
    \end{enumerate}
  \end{Dev}
  
  Vendredi 11 septembre 2015
  
  
  \begin{enumerate}   
    \item  
    \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/images/46p38.jpg}
    {Ex 46 p 38} : Résolution d'équations du second degré exigibles en classe de seconde.
    
    \item 
    \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150907/46p38.jpg}
    {Exercice 50 p 38} : Résolution d'une équation du second degré.
    \item 
    \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/images/53-54p38.png}
    {Exercie 53 p 38} : Factorisation de trinôme du second degré.
    
  \end{enumerate}
  
  \begin{Dev}[pour mardi 11 septembre 2015]  
    \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/images/53-54p38.png}
    {Exercice 54 p 38} : Identité remarquable et résolution d'équation.
  \end{Dev}
  
  lundi 14 septembre 2015
  
  \begin{enumerate}
    
    \item
    \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/images/73-76p41.png}
    {Ex 73 à 76 p 41} : \'Etude du signe d'un trinôme du second degré.
    
    \item 
    \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/images/55-56p38.png}
    {Ex 55,56 p 38} : \'Equations du second degré avec un paramètre.
    
    \item
    \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150907/38-42p38.jpg}
    {Ex 38 à 42 p 38} : Exercices sur les trinômes à faire de tête.
    
  \end{enumerate}
  
  
  \begin{Dev}
    
    \begin{enumerate}
      \item Trinôme du second degré avec un paramètre. 
      \begin{enumerate}
	\item Savoir déterminer une valeur de paramètre pour obtenir un trinôme admettant
	une racine donnée.
	\item Savoir déterminer la valeur d'un paramètre pur qu'un trinôme admette
	une racine double.
	\item Savoir étudier le signe d'un trinôme du second degré.
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    
    
    
    \vspace{0.5cm}
    
    \begin{dm}[Rappel : À rendre le lundi 14 septembre ou avant]
      
      Déterminer le nombre d'intersections avec l'axe des abscisses pour chaque parabole
      suivante:
      \begin{enumerate}
	\item $\mathcal{P}_1:y=2(x+2)^2+1$
	\item $\mathcal{P}_2:y=-x^2+6x-7$.%-(x-3)^2+2
	\item $\mathcal{P}_3:y=x^2+2x+1$.
	\item $\mathcal{P}_4:y=-2(x+2)^2$.
      \end{enumerate} 
    \end{dm}
    
  \end{Dev}
  
\end{document}

\item 
      \href{https://github.com/mathlorgues/math1sd1516/blob/master/20150908/activite.pdf}
      {Activité 3} 1. 2. 3. : Nombre de racines.



